公屋vs居屋vs私樓

有無十年前比較下？

35000蚊 住公屋。。。。

全部35000 個表咁廢 邊個整

有能力買私樓人工一定唔低，更何況有啲係上一代比佢，儲蓄個到跟本冇得比較(除左租個批)

又嚟

唔好再幫公屋打飛機好冇

住緊私樓，家庭總收入過10萬

住緊公屋，家庭總收入過

都係廢事講啦 太多報警撚了

咁公屋都冇要瞓街呢?

淋病大巴打落居屋到，居屋從此同私樓脫鉤，做正正式式低下階層樓

買左居屋既被淋病害死

咪on9，居屋不嬲都係低下階層樓

又喺到吹奏公屋狗有得去歐遊 買左私樓會升值

咪就係

住公屋

首先35000月入，首期點黎？ 不論私樓同居屋，另外35000公屋亦唔會申請到，咁點比較？

好肉酸

事實黎
其實香港公/居屋質素唔差 裝修下內櫳 一樣住得好舒適
月入40-50K既公屋戶二代 的確生活得好寫意

其實住邊 同 係咪低下階層 有必然關係？
大把公屋富戶 得閒去下日本 食下好野
長毛搵十幾萬一個月 照樣住屋
大把私樓業主個個月供完樓 仙都唔仙下

私樓撚 唔等於 高尚
公屋撚 唔等於 低賤
只係比例上 私樓撚搵錢能力較高

但好可能有部分私樓業主 每月減完供款後 同一個公屋戶 每個月可以洗既錢 係差唔多

又係大把公屋富戶論

公屋撚攬住間公屋唔上流
有錢就拎哂去吃喝玩樂
再得閒恥笑下班租租/業主
唔係低賤咁係咩?

其實住邊咪一樣
我間公屋行5分鐘到地鐵站 好過d大西北私樓啦
你買完私樓咪又係攬住層私樓
做人最緊要有地方住 可以吃喝玩樂
得閒上連登唱淡下樓市 撚下班業主 不知幾過癮
開下d嘩眾取寵post 睇下佢地d回應
遲下樓跌的話咪買 繼續升 咪繼續住公居
進可攻 退可守

個價幾多年前
都會駅550買到

幾年後個情況都係一樣

但我自己都供左幾年樓
又唔覺生活水平有下降過

留意咗你好耐 你都幾搞笑 成日出啲噤嘅post想誤導人

講真心果句，真。香港人，唔會死攬公屋，只有一理腥港人先會死攬又話乜乜柒柒，又富戶（就係因為每個150個名額，一開始公屋出現係希望解決住屋問題，但而家就變左養一大班好食懶飛嘅人，而之所以咁多人睇唔起公屋都係因為腥港人，一個香港人，係辛苦搵1/2萬，又上唔到公屋又挨緊貴租，而一班腥港人就落黎怪冇技能，拎綜援，又住公屋，但大陸名下就一大堆資產，又返啲出現金工呃綜援，一年又去幾次旅行（當然唔係講晒全部，只係比例有比冇嘅多太多）

不嬲公屋仔好過私樓仔
理撚得你供完未
咁貴買私樓iq高極有限
所以解釋到點解公屋仔食咁多女

我上我女朋友屋企就係咁
300幾尺私樓 2房
女朋友識我之前 3姐妹一間房
個飯台要擺係門口

依家寧願係我間公屋訓 都唔返屋企

張圖假設3條友搵同一個人工?
執正唔可以超公屋入息上限計

公屋仔搵萬幾蚊個月
私樓仔搵幾萬蚊個月

已經完美KO公屋仔啦

加上4xx呎公屋係4~5人單位先咁大

三人家庭總收入三萬五啦應該，兩房住都會字應該唔會一個人住掛

一個人住兩房都會字都仲叫有可能，但一個人一定唔可能租四百呎公屋，所以應該係三人家庭

公屋都係三百幾呎啦

你岩呀
不過我一個人住

你都識講家庭總收入
當你1個大人養老豆老母又好
2公婆養1個細路又好

開支都唔會淨係上面張圖咁少啦

居屋唔夠貨賣拎公屋頂住檔
遲D公屋=居屋其實無咩分別

其實新居屋同公屋 已經無乜分別

正常啫 400呎通常最少4個人，兩個做野 一個地盤一個清潔，點都超

你去問下你d公屋fd就知啦

公屋仔根本就係好過私樓友

是咁的 (坑渠油港語)，早幾年有篇文好出名，講緊私樓點樣有雞脾食，同伯母樂也融融，
公屋仔就雞囉柚都無得賴下，我真係笑而不語。但我當時無出聲，即管畀班私樓友開心下打下飛機先。

其實公屋既優勢依家已經逐漸浮現，有D遠見既伯母已經開始識諗。過多十年再睇返我依個POST啦，到時個個伯母都以公屋女婿為榮既時候，你再讚歎我係預言家都未遲。

先此聲明，我講既私樓友係指班凡夫俗子私樓友，如果你係「成功需苦幹」果班二世祖或者老豆老母留低一千幾百個畀你既，你贏，伯母唔止雞脾，大脾都畀埋你。

又或者，你係醫生律師真IBANK，十萬UP一個月，你都贏。因為你既收入夠，
供樓租樓對你嚟講其實無咩分別。你大可以去租貝沙灣飲紅酒繼續離地，伯母會帶埋個女送上門3P畀你啪。

講完開場白，點解公屋仔完勝私樓友？我用伯母既角度逐點逐點分析過你聽下。

〈一〉 個女將來係少奶奶定打工奴

如果你女婿係一般出身既私樓，你個女嫁咗畀佢之後生活如何？咪就係日日做到隻狗咁去同呀女婿一齊供樓囉。女婿係公屋仔就唔同喇，你個女真真正正少奶奶生活，唔使做，湊下仔，飲下茶，打下麻雀又一日，年中去兩三次旅行，分分鐘有閒錢孝順下請埋你一齊去，唔夠皮既仲可以爭取下子女遊學團，或者「借」架BENZ玩下，總之多有多啜，少有少啜，實有得過你啜。為人父母，邊個唔想個女食好著好舒舒服服唔使做？女婿係私樓友定公屋仔好，你明架啦。

〈二〉 伯母你自己將來既生活

承上，個女有既係時間，就唔使好似依家好多打工仔可憐蟲咁，勞煩四老幫手湊仔買餸依樣果樣啦。或者講白D，你女婿係私樓既，兩公婆都要出去捱，你就等於睇多頭家，搵自己笨。女婿係公屋仔既，你就可以日日同你個女一齊飲飲食食，弄孫為樂，實行兩母女齊齊做少奶奶。

〈三〉 個女層樓既質素

緊有人唔服氣，出嚟大叫「私樓供完係自己架嘛」。岸居！到呀女婿供完層樓，個女都已經擺得大壽，而伯母你呢？得罪講句，化咗灰好耐，怕且都未見到贖返張樓契已經去投埋胎喇。私樓又係住，公屋又係住，個女一生勞碌為乜，就係為咗果層帶唔走既樓？容我將最現實既一面赤裸裸同你講，依家D公屋根本好過香港七成以上既私樓！都唔講南區果D高尚公屋，CHEAP少少，都有騎住德福頭頂既半山彩德彩福，又或者同譽句號港灣一街之隔既啓晴德朗。你個女花一生換間望垃圾房停車場既豆腐膶，甚或畀對面樓既阿伯裝換衫，不如去住間同九龍站果幾枝香隔海對望既公屋好過。
好喇，係夠砌既，三個POINTS已經夠皮。再講落去，我驚班私樓友睇唔開走晒去IFC排隊。其實好聽就私樓友，講白D，係負債二百萬。遲下經濟週期到，變埋負資產，依家唔IFC到時都係IFC。

如果你就係果班不幸讀多咗少少書，搞到依家高不成低不就既可憐蟲，唔緊要既，生命無TAKE TWO，無得返轉頭架喇，SUCH IS LIFE，安心供樓同交稅啦。放心啦，班公屋仔同新移民多謝都唔會有聲，唔使諗。

要怨既，可以怨你老豆老母無遠見唔識諗，當初無好好勸你放棄學業，唔好以為讀書真係可以出人頭地，一切以將來生活為重。如果當初夠砰就即刻排公屋，依家怕且你都已經食住煙仔飲住青島望住維港景色上連登。望唔透？望得最通透就係你！

我將雞脾重新排一次次序。

1. （租樓）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我租人樓架，響深水埗呀，不過D租都好貴下業主又想加租，冇辦法啦，想同佢過二人世界，唯有辛苦D。此時，伯母會話我有D唔舒服要入房先，你自便啦，你就同女朋友大家眼望望，最終不歡而散。

2. （買私樓）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我住私樓架，響將軍澳，一年前等唔切買咗，借咗二百幾萬，供多三十年左右，不過供完之後會係自己物業。依餐飯，你會有飯食，可能又有肉食下，不過成餐飯伯母唔會再有嘢問你。你以為有樓巧威威，唔係好知出咗咩問題。食完飯，伯母會大聲叫，女，送客。

3. （老豆老母買落公居屋）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我住公屋架，天水圍，天耀呀，不過就買，早年老豆老母買落，雖然仲供緊，而且係老豆老母名，但因為平，都唔係借咗好多，算係咁啦。依餐飯，你會好開心，你會有飯食之餘又有雞胸食，伯母又會好欣賞你父母當年既決定，而且話題非常之廣，有講有笑，食完飯，伯母仲會問你食唔食生果，走時仲會點點頭。

4. （租公屋）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我住公屋架，啓德新發展區，痴住譽唔知咩灣，高層望海。伯母讚你後生仔就咁識諗，識上公屋一世無憂，話知佢乜大學沙紙定樓奴，天跌落嚟你都穩陣過世。依餐飯，你會好開心，你會有飯食之餘又有雞脾食，大家會有講有笑，走時外母會問你點解唔坐多陣。

5. （醫律BANK）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我租樓咋，貝沙灣，貪果邊景色好渣車返醫院又方便嘛，始終做專科，住近D可以快D返到去做URGENT CASE。依餐飯，有九大簋食之餘，講句野都可以大聲D，伯母笑容由心裡笑出嚟，走時外母會問你點解坐多陣，同女入房玩下電腦。

6. （成功需苦幹）女朋友帶你返屋企食飯，伯母問你住邊。我仲同緊屋企人住咋，老豆種植道間屋都叫闊落，所以無搬出嚟，我都係死慳死抵儲咗果幾十萬零用錢去搞下D小生意，諗住成功需苦幹嘛。伯母讚你有志氣，唔會靠父蘟。成餐飯，你會好開心，好溫韾，你會好似多咗個老母咁。伯母夾雞脾你食之外，仲特登洗開個女，有意無意送埋對大脾畀你。

公屋咁著數就唔會咁多綠表啦

拎長毛做例子 長毛咪就係典型低下階層囉，十年前喺高登日日比人屌佢呃公屋好小家

因為居屋重著數囉
又新又平又市區
綠表唔洗同白表迫添呀

其實有冇諗過一個正正直直，報足稅嘅家庭，收入可以有幾多？ 一人家庭計收入最多11540，等最少都7/8，仲要期間你唔可以超額，好啦即係你一直要求老闆唔加人工下，你又點可以一收到公屋突然收入上升到35K? 唔排除有人真係得。
另外樓上有人話嫁女入公屋可以唔使憂，你一人申請，間屋只為12/3平方米（大約）即係劏房戶（平租），咁你土講果啲300尺，即係3人單位，兩個老人家再加你，收入上限係23k(申請時）2000左右租，水電煤，生活費，你覺得好夠洗，仲講生多個仔，再加個女人唔使做，咁即係5個人，你點可以去旅行呀？打飛機不思進取嘅公屋仔好，私樓好，真係好可怕，好心自己出去睇下個世界。